蘋論：播毒殺港 中共邪惡 世界埋單 - 李平

全文

蘋論：播毒殺港 中共邪惡 世界埋單 - 李平

近日備受中共抨擊的兩位國際政壇名人，一個是美國國務卿蓬佩奧，被指為人類公敵，另一個是末代港督彭定康，再被指為千古罪人。前者是因為不停發聲，要追究中國隱瞞武漢肺炎疫情的責任，後者是因為不停發聲，要國際社會阻止中共強推港版國安法。無論是武肺疫症禍害全球，還是中共扼殺香港自由與法治，都讓世人明白誰才是人類公敵、誰才是千古罪人，都讓世人感受到中共的邪惡和末日的瘋狂，都讓世人質問世界為甚麼要付出如此慘痛的代價？

香港法治受摧殘 民主世界受攻擊

對於中共上周宣佈把國安法強加給香港，坊間有不少人認為是中共要轉移視線，減輕國際社會就武漢肺炎向中共問責、索償的壓力，更有人認為，港人再抗爭也改變不了中共的一意孤行，...........................

主管港澳事務的副總理韓正24日會見港區全國人大代表時透露，去年10月中共十九屆四中全會時已決定制訂港版國安法。可見，殺港大計的制訂早過武漢肺炎大爆發，................................

令人不齒的是，韓正宣稱，制訂港版國安法是為了維護絕大多數香港市民的生命財產安全，董建華昨日也稱只是針對極少數犯嚴重罪行人士，特區政府發言人則指摘「大部份政客和政治評論員的批評和意見都只是危言聳聽的揣測和暗諷」。他們罔顧的事實是，港版國安法把中國強力部門來港綁架異議人士、富豪合法化，....................................

中共港共顯然低估了香港在民主世界的價值。香港受到尊重，不只由於香港是國際金融中心、獨立關稅區，更由於港人信奉自由、法治的普世價值，讓香港成為民主世界的一員。香港的自由、法治受到摧殘，無異於民主世界受到攻擊，中共突襲式推出港版國安法，..................................

令人費解的是，中共早在去年10月就決定推出港版國安法，是在11月香港區議會選舉親共陣營崩盤之前，究竟是為甚麼？是中共因反送中運動丟盡面子而要報復？是中共自信到不再需要香港這個國際金融中心、經貿窗口、...........................

中共佈局殺立會 港人挺身抗強權

如果說，中共寧願掐死香港這隻會生金蛋的鵝，也不讓它成為在專制礦井中呼吸自由空氣而受讚賞的金絲雀，根本是不智與狂妄，那麼，中共在全球湧現武漢肺炎問責、索償潮時加速推出港版國安法，更讓人感受到「天欲其亡，必令其狂」。或許，....................................

令人深思的是，中共一步步走向瘋狂、走向滅亡固然是歷史的必然，但世界為甚麼要付出香港這隻金鵝被殘殺、全球近550萬人染疫近35萬人死亡的代價？如此沉重的代價能否讓............................

問題還在於，中共如今集中輿論火力炮轟蓬佩奧、彭定康，既是以槍打出頭鳥手法對民主世界的攻擊與恐嚇，也是以煽動民粹的手法掩飾其播毒殺港的罪衍。無畏無懼的香港人已挺身而出，反抗強權，如果民主世界還止步於口頭聲援，...............................

李平
周一至周六刊出